# optimize_delivery_routes
## Description : 
Le projet permet aux utilisateurs d'optimiser le trajet d'un livreur en donnant une séquence pour chaque tâche de déplacement, de prévoir l'heure de chaque prestation et de calculer l'heure d'arrivée de chaque livreur.
## Installation d’environnement :
#### Installer anaconda :  
https://www.anaconda.com/
#### Installer python 3.9 : 
https://www.python.org/downloads/
### Clone project 
      git clone https://HAYTHEM_MANSOUR@bitbucket.org/HAYTHEM_MANSOUR/pfe_project_optimize_routes.git
### add all package :
      pip freeze > requirements.txt
      pip install -r requirements.txt
### Create account arcgis :
https://www.esri.com/en-us/lg/training-and-services/learn-arcgis-education-trial
### Change user_name and password in func.py file by yours :
      user_name = 'Mansour_Haythem_LearnArcGIS5' # '<user_name>'
      password = 'redlean123' #'<password>'
### Install xgboost :
      pip install xgboost 
##### installer pandas : 
      conda install pandas
##### Installation package: 
##### Installer base64:
      pip install pybase64
##### Installer datetime:
      pip install DateTime
##### Installer io: 
      pip install requires.io
##### Installer plotly: 
      pip install plotly
##### Installer dash: 
      pip install dash
##### Installer dash_bootstrap_components : 
      pip install dash-bootstrap-components
##### Installer dash_core_components: 
      pip install dash-core-components
##### Installer dash_html_components:
      pip install dash-html-components
##### Installer dash table: 
      pip install dash-table
### Installer arcgis: https://developers.arcgis.com/python/guide/install-older-versions/
    conda install -c esri arcgis
    conda install -c conda-forge ipywidgets
##### Installer getpass: 
    pip install getpass4
##### Installer IPython: 
    pip install ipython
### Ouvrir Jupyter :
    Start > Anaconda3 (64-bit) > Anaconda Prompt
    $jupyter notebook
### Run project ; 
    Start > Spyder > Import file (file.py) > click run